\chapter{Raspberry Pi als Media Server und Client }
Dieses Projekt zeigt wie der Raspberry Pi als Media Server genutzt werden kann. Mit wenig Aufwand kann Home-Entertainment System geschaffen werden. Damit das Projekt erfolgreich umgesetzt werden kann wird folgendes benötigt.
\subsection*{Hardware:}
\begin{itemize}
	\item Raspberry Pi
	\item Micro SD Card
	\item Gehäuse für den Raspberry inklusive Kühlkörper
	\item Netzteil mit \SI{2}{\ampere} Output und Kabel
	\item HDMI Kabel 
\end{itemize}
\subsection*{Software:}
\begin{itemize}
	\item Raspian Jessie
	\item Plex Media Server
\end{itemize}

\section{Was ist Plex Media Server}
Plex organisiert Videos, Musik und Fotos von der persönlichen Bibliothek und ist in der lage die wiedergabe auf Smart TV, streaming boxes, Laptop's, PC, Smartphones oder andere Clients zu streamen. Der Vorteil an einem Media Server liegt darin das die Daten zentral auf einem Server abgelegt sind und von jedem Gerät welches am Netzwerk an geschlossen ist darauf zugegriffen werden kann ohne das auf dem Gerät selbst Speicher benötigt wird. Damit Plex genutzt werden kann ist es jedoch eine Voraussetzung, dass ein eigenes Konto unter  \url{https://www.plex.tv} angelegt wird.

\section{Vorbereitung des Raspberry Pi}
Die Basis Einrichtung des Raspberry PI ist natürlich die Grundvoraussetzung, dass der Media Server darauf installiert werden kann. Im Gegensatz zum restlichen Teil dieses Guides wurde bei diesem Projekt das Betriebssystem Raspian Jessie genutzt. Da es nicht gelang mit dem Raspian Wheezy das System ordnungsgemäss zum laufen zu bringen. Deshalb setzt diese Installation auf dem Raspian Jessie auf.

\subsection{Download und Installation Raspian Jessie}
Auf der Raspberry Hompage \url{https://www.raspberrypi.org/downloads/raspbian/} kann die Image Datei Jessie einfach heruntergeladen werden. Nach dem Entpacken kann die Datei mittels Image Reader \url{http://sourceforge.net/projects/win32diskimager/} wie in Kapitel ... beschrieben auf die Micro-SD-Karte  geschrieben werden. Danach kann die SD-Karte in den Raspberry Pi eingesetzt werden, dazu wird die Tastatur und das HDMI Kabel angeschlossen und dann kann der Raspberry zum ersten Mal gestartet werden. Anders als bei der Installation des Wheezy gelangt man direkt auf den Home Desktop und nicht in die BIOS-Einstellungen.

%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=60mm]{Raspian_Jessie}
%	\caption[Raspian Jessie]{Raspian Jessie}
%\end{figure}

\subsection{Konfiguration des Desktop und der Tastatur}
Die Konfiguration des Desktops kann wiederum Analog zum Kapitel ... gemacht werden.\\
Danach muss noch die richtige Tastatur eingestellt werden. Dies ist beim 
\menu{Home Button > Preferences > Mouse and Keyboard > Layout} möglich. Hier sollte die Tastatur \textquote{Switzerland (German)} ausgewählt werden.

\subsection{Herstellen der W-Lan Verbindung}
Damit der Server ordnungsgemäss funktionieren kann ist es notwendig das er ans Heimnetzwerk angeschlossen wird dies kann mittels Ethernet Kabel oder W-Lan geschehen. Wie im Kapitel ... beschrieben.

\subsection{Update}
Bevor mit der Installation des Plex Media Servers begonnen wird sollte das System auf den neusten Stand gebracht werden. Das Basis Update kann mit folgendem Befehl im Terminal gestartet werden.

\begin{listing}[H]
	\begin{minted}{bash}
sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade -y
	\end{minted}
\end{listing}

Jetzt ist ein aktuelles Raspian einsatzbereit es kann mit der eigentlichen Installation begonnen werden!
\newpage

\section{Download und Installation des Plex Media Servers}
Damit wir das System aufsetzen können, müssen wir zuerst die Repos hinterlegen auf denen die Installationsfiles des Plex Systems zu finden sind. Diese Variante ist übrigens der Variante des manuellen Paket-Downloads und der Installation des Pakets vorzuziehen, da so das System immer sehr leicht Up2Date gehalten werden kann. Ein normales Systemupdate updatet dann auch den Plex Media Server mit und man muss sich nicht manuell darum kümmern. 

\begin{listing}[H]
	\begin{minted}{bash}
wget -0 - https://dev2day.de/pms/dev2say-pms.gpg.key | sudo apt-key add -
echo "deb https://dev2day.de/pms/ jessie main" | sudo tee /etz/apt/sources.list.d/pms.list
	\end{minted}
\end{listing}

Da nach einer Standard-Installation keine „https“ Repositorys unterstützt werden, müssen wir im nächsten Schritt diese Unterstützung nach installieren!

\begin{listing}[H]
	\begin{minted}{bash}
sudo apt-get install apt-transport-https
	\end{minted}
\end{listing}

Jetzt lesen wir die neuen Quellen ein:

\begin{listing}[H]
	\begin{minted}{bash}
sudo apt-get update
	\end{minted}
\end{listing}
	
Jetzt sollte das System die Plex Quellen / Sources kennen – genau diese lesen wir nun ein:

\Important{Still to edit?}

%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip,width=\textwidth]{installation}
%	\caption[installation]{installation}
%\end{figure}

Nachdem der Plex Media Server installiert ist sollte er schon erreichbar sein und zum ersten mal laufen. Dies kann geprüft werden, wenn mann über den Internet Browser auf \url{https://www.plex.tv} geht, sich mit dem eigenen Konto anmeldet und dann oben rechts auf Ausführen (Launch) drückt. Nun sollte Plex erkennen das ein Server läuft. Damit man zugriff erhält muss man sich mit den eigenen Login Daten noch im Server einloggen.\\
\\
Falls der Server nicht läuft sollte das System zuerst einmal durchgestartet werden. Damit ist die reine Plex Installation auf einem Raspberry Pi 2 eigentlich schon abgeschlossen.
\newpage

\subsection{MKV Unterstützung installieren}
MKV ist ein Dateiformat

\subsection{Spannung erhöhen für den Betrieb von USB-Festplatten}
Wichtig ist auch das ein \SI{2}{\ampere} Netzgerät verwendet wird, da die Festplatte ansonsten nicht ordnungsgemäss funktionieren kann.

\subsection{Festplatte einbinden}

\section{Einrichten des Plex Media Server}

\subsection{Filme, Musik und Bilder Ordner einbinden}
Ordner Struktur auf der Festplatte

\subsection{Bedienung mittels Smartphone}

\newpage

\section{Raspberry Pi als Client für Smart Beamer}
RasPlex


Quellen: http://itler.net/raspberry-pi-plex-server-installation-anleitung/ %\cite{blabla}

\newpage
